% Acknowledgments

\newpage
\chapter*{REMERCIEMENT}
\addcontentsline{toc}{section}{REMERCIEMENT}

\normalsize
Je remercie avant tout \textbf{Dieu}, pour m'avoir accordé la force, la patience et la sagesse nécessaires pour mener à bien ce projet. Sans Sa bénédiction et Sa guidance, rien de tout cela n'aurait été possible \\
Avant tout, je remercie chaleureusement Monsieur \textbf{Abderrahim ZANNOU}, notre encadrant, dont les conseils judicieux, le soutien indéfectible et les encouragements constants ont illuminé chaque étape de ce projet. Sa rigueur scientifique exemplaire et son expertise ont été indispensables à la réussite de ce travail.\\
J’adresse également mes remerciements à Madame \textbf{Soukaina BOUAROUROU}, en tant que co-encadrante. Son guide, son support et ses conseils ont été essentiels pour que ce travail puisse voir le jour.\\
Un immense merci à Monsieur \textbf{Adil SOUFI} pour sa vision et son dévouement dans la création et l’évolution de cette filière, qui ont profondément changé le cours de ma vie et m’ont ouvert les portes d’un domaine aussi passionnant.\\
Mes sincères remerciements vont à mes professeurs de la formation, un par un, pour leur engagement et leur soutien tout au long de mon parcours. Leur expertise et leur dévouement ont été des sources d’inspiration qui ont enrichi mon expérience et m’ont permis de progresser tant sur le plan académique que personnel.\\
Je souhaite également exprimer ma profonde gratitude aux membres du jury pour leur temps précieux et leur expertise. Leurs analyses éclairées, leurs questions pertinentes et leurs remarques constructives ont considérablement enrichi ce travail et m'ont permis d'explorer de nouvelles perspectives. Leur engagement et effort à l'évaluation de ce projet sont vivement appréciés.\\
Je suis profondément reconnaissante d’avoir ma famille à mes côtés : mes \textbf{chers parents}, \textbf{mes sœurs}, et \textbf{mon frère}. Leur amour inconditionnel et leur présence bienveillante ont été ma source d’inspiration. Je suis honorée de pouvoir partager mes réalisations avec vous. Merci pour tout ce que vous avez fait pour moi.\\
Enfin, je ne saurais terminer sans remercier mes amis et mes collègues. Leurs présences, leurs échanges enrichissants et les moments de complicité partagés ont été autant de rayons de soleil dans mon parcours. Un remerciement particulier à ma collègue dans ce travail, Mlle \textbf{Amal EL MAHRAOUI}. Ses idées novatrices et son travail acharné ont été une source d’inspiration constante. Merci pour cette expérience enrichissante et pour avoir partagé ce parcours avec moi.\\
Je suis reconnaissante à tous ceux qui m'ont soutenu, même par un mot aimable. \\

\rightline{— \textbf{ BOUKOULLA Ouissal}} 

