\newpage
\chapter*{REMERCIEMENT}
\addcontentsline{toc}{section}{REMERCIEMENT}

\normalsize
Je remercie Dieu tout-Puissant de m'avoir donné la santé et le bien être. \\
Je tiens à exprimer ma profonde gratitude à Monsieur  \textbf{ZANNOU Abderrahim}, notre encadrant,  pour son suivi attentif. Sans ses conseils et ses efforts, nous n'aurions pas pu mener à bien ce projet.\\ 
Je souhaite également remercier notre co-encadrante, \textbf{Mme. BOUAROUROU Soukaina}, pour sa précieuse contribution. Sa touche unique a enrichi notre travail. Merci pour tous vos efforts et votre engagement.\\
Un merci tout particulier aux membres du jury Monsieur \textbf{SOUFI Adil} et \textbf{SRAI Aziz} pour avoir bien voulu examiner et évaluer ce modeste travail.\\
Je remercie infiniment Monsieur \textbf{FAHIM Mohamed} pour ses compétences et ses précieux conseils. Merci pour l'impact que vous avez eu sur mon parcours académique, ainsi que pour votre motivation et votre soutien constant.\\
Mes remerciements les plus chaleureux vont à mes \textbf{chers parents}, pour leur aide précieuse, leur soutien moral et leurs nombreux encouragements,  ainsi qu'à ma très belle sœur \textbf{Hanan}, qui a été mon pilier, me soutenant et m'encourageant à chaque étape de mon parcours. Merci pour tout ce que vous avez fait pour moi et merci d'être toujours de mes cotés.  \\ 
Un sincère merci à ma collègue \textbf{BOUKOULLA Ouissal} pour ses efforts et sa collaboration précieuse dans ce projet.\\
Je remercie également mes collègues, mes professeurs de la formation et tous ceux qui ont marqué mon parcours, que ce soit par un conseil, une motivation ou un mot aimable.  \\
Merci à vous tous pour cette expérience inoubliable.

\rightline{— \textbf{ EL MAHRAOUI Amal}}

